有無人覺得高登/連登既網絡小說文化開始式微？

記得大約5年前到
有班係高登講故台既網絡作家突然冒起左
當時講故台D post 真係好紅，幾個鐘可以推爆一個1001，一個故可以去到(3x)，(4x)，好似成個高登一齊追佢地D故咁。
呢故氣勢不斷延續落去，慢慢去到出書，上大銀幕，比較為人熟悉應該有向西村上春樹既東莞的森林，Mr.Pizze既紅Van，薛可正既男人唔可以窮系列。

仲有印象難忘既有小姓奴殘忍的x戀系列，張晨既十八歲的野比大雄，孔明既宅女故。個時上高登好多時間都係追講故台D Post，雖然呢d網絡文學作品未稱得上係名著或者呢班人都未去到所謂文學家既水平，但相信年資長既巴絲曾幾何時都總會追過下，記得入面既情節，又或者去過書展支持巴打。

到左近年，呢類文化好似開始式微，開始無乜人留意，雖然講故台都繼續有人寫故，但總係搵唔到一個可以有當年紅van 咁有影響力，無當年個種推爆幾十個post 一時無兩既影響力。究竟係呢類文化已經唔再岩大家口味，已經睇到悶？無人肯再花時間去寫故，因為賺唔到錢定係點？文化創作既野應該理應唔會有所謂上限同終點？

好似成個連登日日充斥住個堆所謂討論社會現象，價值，政治，道德既post，一大堆為反而反，為發聲而發聲既人。反而呢種可以洗滌下大家心靈既創作文化，真係買少見少了。

其實係你唔岩故姐
例如我睇慣書面語寫小說
一轉返口語就唔慣
連登睇落好少
不過都有幾個故岩FEEL既

啲人見有錢搵咪係咪都作囉
記得之前仲有條友好似想眾籌出書
啲故唔高質就少人睇 就少人作
除咗真係鐘意作故嘅就唔介意

今年啲故好一般
呢兩年數到好睇
真喺遺書故、三哥啲陰目偵信同標局
無默都偏向為出而出
希望可以再彈起啦網絡小說

真係愈黎愈少

推

(3x) (4x)

有無吹大左

個POST吹水多咪可能有囉

我記得真係有

張飛人囉

三哥啪啪啪
向西啪啪啪

我又覺得未到式微，只不過高登不嬲紅故唔紅人（部分上咗神檯另計），好多人見到前人咁成功，都想一個故就上神檯，結果十居其九都事與願違，咪搞到灰心離場。

加上故台其實題材好窄，不外乎真人真事、愛情、懸疑、甜，某個程度其實係觀眾已經限制咗題材，所以嚟嚟去去都好似無咩突破咁啫

究竟係寫得無前人咁好定少左人去欣賞呢

兩樣都有

好似食野咁，你第一次食和牛嗰種驚喜，到你再食感覺實無第一次咁強烈

而且當前人寫嗰種你接受咗，第二個人寫同一樣野，你要求自然更高，就算人地寫差唔多嘅野，你都會覺得唔合格